<chapter>
 <title>Kvällssagor för gamla barn</title>
 <copyright>2004, 2005</copyright>
 <author>Egil Möller</author>
 <language>swedish</language>
 <chapter>

  <chapter>Det var en gång en gammal blind gubbe som varje kväll satt
  uppkrupen intill eldstaden i gästgivargården och beättade sagor för
  vem som nu råkade komma förbi. Men sagorna han berättade var inte
  som andra sagor - som alla blinda hade han tvingats föreställa sig
  världen runt sig, och det och hans ålder hade givit honom en säregen
  bild av världen, och från denna hans inre värld kom
  sagorna.</chapter>

  <chapter>Det var sagor utan ärofulla riddare, utan fagra damer som
  väntade på sina räddare. Det var sagor fyllda av människor som helt
  liknade honom själv till själ och hjärta.</chapter>

  <chapter>Nog visste han att hans problem och hans hjärtesorger var
  som sandkorn i öknen jämfört med det lidande som fanns i världen,
  svält massmord, att hans livsöde i jämförelse var en patetisk
  lyxkatastof.  Men han kunde ändå inte låta bli att, där han satt
  uppkrupen vid elden, berätta om dess detaljer:</chapter>

 </chapter>

 <include><document>../../Poetry/Poetry.xml</document><id>skaemt</id></include>
 <include><document>../Love/Love.xml</document><id>farbrodern</id></include>
 <include><document>../../Poetry/Poetry.xml</document><id>vittne</id></include>
 <include><document>../Love/Love.xml</document><id>faageln</id></include>
 <include><document>../../Poetry/Poetry.xml</document><id>trollkonungens-son</id></include>
 <include><document>../../Poetry/Poetry.xml</document><id>bergatrollet</id></include>
 <include><document>../../Poetry/Poetry.xml</document><id>de-andra</id></include>
 <include><document>../../Poetry/Poetry.xml</document><id>knyttet</id></include>
 <include><document>../../Poetry/Poetry.xml</document><id>en-liten-vampyr</id></include>
 <include><document>../../Poetry/Poetry.xml</document><id>en-liten-prins</id></include>
 <include><document>../../Poetry/Poetry.xml</document><id>riktiga-maen</id></include>
 <include><document>../../Poetry/Poetry.xml</document><id>drottning</id></include>
 <include><document>../../Poetry/Poetry.xml</document><id>jaernflickan</id></include>
 <include><document>../../Poetry/Poetry.xml</document><id>vael-kommen</id></include>
 <include><document>../../Poetry/Poetry.xml</document><id>blodselva</id></include>
 <include><document>../../Poetry/Poetry.xml</document><id>gud-o-djaevul</id></include>
 <include><document>../../Poetry/Poetry.xml</document><id>draken-vaknar</id></include>
 <include><document>../../Poetry/Poetry.xml</document><id>the-dragon-slaeyer</id></include>
 <include><document>../../Poetry/Poetry.xml</document><id>smaa-glada-monster</id></include>

 <chapter>
  <title>Sagan om den blinda gubben</title>

  <quote>Det var en gång en gammal blind gubbe som varje kväll satt
  uppkrupen intill eldstaden i gästgivargården och beättade sagor för
  vem som nu råkade komma förbi...</quote>

  <chapter>När gubben kommit sä här långt, brukade de flesta redan ha
  somnat, och de få som fortfarande var vakna, för fulla för att höra
  något av vad gubben sa. Denna sista saga, brukade han mumla, knappt
  hörbart, in mot de knastande vedträna i spisen.</chapter>

 </chapter>

 <chapter>
  <title>Om diktsamlingen</title>

  <chapter>This text is free software; you can redistribute it
  and/or modify it under the terms of the GNU General Public License
  as published by the Free Software Foundation; either version 2 of
  the License, or (at your option) any later version.</chapter>

  <chapter>This text is distributed in the hope that it will be
  useful, but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty
  of MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the GNU
  General Public License for more details.</chapter>

  <chapter>You should have received a copy of the GNU General Public
  License along with this program; if not, write to the Free Software
  Foundation, Inc., 59 Temple Place, Suite 330, Boston, MA 02111-1307
  USA</chapter>

  <chapter>The sourcecode for this text is available from the web at
  http://redhog.org/Projects/Literature/Poetry/Sagor.tgz.</chapter>

 </chapter>
</chapter>
